% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 5, modelo A}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta en cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(2), ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()}})
\end{itemize}

\noindent\textbf{1. }(2p.)
La medida de intensidad de corriente en un hilo de cobre sigue una distribución normal con media $12 mA$ y varianza $4 mA^2$ .

Calcular la probabilidad de que la medida sea mayor de 14 mA.

\vspace{5cm}

\noindent\textbf{2. }(2p.)
El vector aleatorio $(X_1,X_2)$ sigue una distribución normal bidimensional con vector de medias $(1,4)$ y matriz de covarianzas
$\left[\begin{array}{cc}
2&1\\ 1&3
\end{array}\right]$:
\begin{itemize}
  \item ¿Cuál es la esperanza de $X_1+X_2$?
  \item ¿Cuál es la correlación de $X_1$ con $X_2$?
\end{itemize}

\pagebreak
\noindent\textbf{3. }(3p.)
% En la presentación del Máster en Aprovechamiento de Energías Renovables Marinas, un ingeniero naval que trabaja en Iberdrola explicó que para ``garantizar la seguridad de la cadena de suministro'' (en otras palabras, para ``no poner todos los huevos en la misma cesta''), habían decidido encargar la fabricación de una pieza clave a dos fabricantes, a pesar de que cualquiera de los dos era capaz, en principio, de asumir toda la producción.
% Para construir el parque eólico son necesarias 70 turbinas.
%
% Asume que el número de piezas que puede fabricar cada fabricante en el plazo necesario para poner en marcha las turbinas sigue una distribución Normal(mu=70, sigma=20).
Calcular aproximadamente la probabilidad de que al lanzar 1000 veces un dado de 6 caras la suma de los números obtenidos esté comprendido entre 3000 y 4000.

\vspace{7cm}

\noindent\textbf{4. }(3p.)
A continuación se describe un experimento aleatorio y se realiza una simulación para aproximar un número de interés.

\emph{Identifica la distribución} que sigue el experimento y \emph{calcula de forma exacta qué número se pretende aproximar} mediante este experimento.

\begin{verbatim}
def gastos():
    g1 = 30*random.random()
    g2 = 20*random.random()
    return (g1,g2)

def favorable(gs):
    g1, g2 = gs
    return g1 + g2 > 40

muestra = [gastos() for _ in range(N)]
prob = sum(1 for gs in muestra if favorable(gs))/N
print(prob)
\end{verbatim}

\end{document}
